［銀行撚］兩個offer點簡好？急求指教

小弟依家做緊consulting firm risk advisory (2年經驗），最近搵緊機會去返in house，有兩個offer，大家話點簡好？

1. 一簡最近被新加坡bank收購既local bank，credit risk modelling analyst (both retail wholesales)，人工28k 一個月。佢聲稱可以去新加坡training，同group level都work得close

2. 一簡美資大行，credit risk assistant manager (retail)，人工可能得25k 一個月。呢個role應該routine d，generate下report咁，但好似大行既話往後internal transfer會有機會d。

如果唔睇錢，睇往後既development，大家話應該點選擇？

點都睇錢先, 空頭支票講咁多都無用

際遇都係睇你能力+運氣

個人意見揀第一
有機會去下外國見識下都好
而且新收購嘅公司前境應該唔錯

請唔請人

好似好有道理

佢個training係一開始為期兩星期咁
之後都係係local bank work多

如果咁又點睇？

其實
1. 係W字頭，比O字頭收購
2. 係C字頭

有無做緊既巴打可以比下意見

1.估唔倒
2.係咪城市銀行

同意樓上巴打講 空頭支票冇用

永x比oxbx收購

1. WH
2. 係呀 有無資料可以share下？例如internal mobility 好唔好？

咁都估唔到 就唔好亂比意見啦
local同international bank exposure唔同架
我會建議樓主去城市銀行

City啦，響d

有大做大

點會揀1 local bank

邊個理你 去外地train兩個禮拜

agger

2.城市銀行frontline表示做死人
backoffice 唔夠支援

其實(retail + wholesale) exposure vs retail exposure 大家又覺得重唔重要？

如果做開retail / consumer banking 會唔會好難轉返 wholesale / corporate?

緊係citi

識人做第二份做咗兩個月就走咗

咩原因呢

好似太chur + 有better opportunity
不過我估你做big 4?
應該chur慣

有無巴打可以分享下呢方面意見

其實點解唔留係big4

睇落第一好啲，人工高啲，做嘢cover廣啲，不過唔熟呢個field係咪大行先可以轉大行，如果係你入咗間細既就一世

做過citi既back office既 analyst role，做撚到嘔, 美資commercial bank尤其citi 出名孤寒，又OT, support又唔夠，我唔撚明樓上d撚樣點解叫人做citi。

local bank邊個一定話差，你對比起MS GS UOB 果d可能會差d ，但比起citi一定係citi食撚屎

Big4做consultant有時真係好得閒... 或者有時要逼住做bidding個d ，長遠都係想係banking發展

我都聽講過never sleep，不過人哋可能睇前途呢

我做呢個team聽入面d人講好似工時還好，如果唔講OT呢點，前途既話係咪應該簡後者？

我覺得對我之後既career path冇乜幫助
認真，citi過來人提你，入得citi都做到嘔

Citi做到仆街

邊間先

咁不如揾i bank啦big4 底就， JP/JP chase

兩個英文字個間
其實如果講錢同輕鬆程度既一定係留底...

big 4點都係worldwide其實都唔係好差？

唔識，我前面分析咗覺得第一間cover多啲好似好啲，但真係唔熟credit咩生態

retail banking有咩好?

用retail banking唔係唔好，睇你做咩位囉，係揾野比人sale定做sale個個

Citic bank chur
但永享夠hea , bonus 又可觀

同埋聽一個同事講永亨包飯食，好family feel 東亞都係

轉Ibank la 跳去fso team 係E記轉唔到轉去p都得，要入bank重要都係fs team

邊個同你講東亞包飯食

依家就係fso啦...
只可講我地個team serve local bank多所以international exposure都唔算多...

好多入左big fall 都留到就升mgr 先走
太快離開唔著數
現在仲講緊4間排位轉緊
我係你就留低考多個CFA CPA 先轉

所以大家會唔會覺得，我應該考慮
1. 留底做consult vs 去2
而唔係
2. 去1 vs 去2 呢？

又係喎，big fall唔係通常留夠3年咩？你得兩年做乜想走？

有fd做緊citi back office
間公司寒酸到仆街

正如我上面所講，條team太得閒啦...
我自己其實本身做market risk，近來無咩topic做

巴打讀咩？

FSRM?
想知Risk transformation 果條team做乜

既然你得閒，學上面巴打話齋留低考個c乜a會唔會好啲？
Btw點解market risk 會想轉credit risk? 睇落無乜好處

做緊mkt risk 就無謂去retail bank 做d 咁ops位，考曬d frm cpa做Ibank mo都好啦。LinkedIn 好多e記人都係咁

Ocbc 永亨唔好入
入面亂到七彩

唉，其實我係想搵market risk/ traded credit risk
但最近opening最多都真係credit risk....

做big 4 大把好出路啦點解要做bank...

決定聽日推左1佢啦
至於2睇下佢比到咩價位啦...

做bank仲唔叫好出路 仲咩先叫？

唔好急住走啦 做左兩年走去in house 人工一定無升得比big4 咁快，好既mt program 徐外，留到4年到谷高左salary base 先走都未遲

Yes
最近好得閒，market risk有大topic但timeline大delay，無bank想做

出路都係bank吧
只係幾時放咁解...

巴打係入面做過？
有無野share?

點樣？

WH 始終係local 啦
Ocbc 喺香港都有真正ocbc 嘅branch,喺wh 唔駛旨意有regional/international exposure

我有個同事以前係東亞back office做，佢講

巴打會唔會有野share下？

係 d人走得好快
去2啦

東亞係包飯食wo

Credit risk 咁低賤
仲要做retail bank
唔做好過做

Private banking 咪好囉
Retail bank好條毛咩，又多野做個profit margin又細
再加上銀行業又萎縮緊

咁又邊間bank係好做

雖然比人買左 但都係一間local bank
同dbs 買左local bank再將佢改頭換面唔同

間間bank都有唔好架啦 但大個咪有d體制 最小唔好亂哂龍 d data 對到數咁囉

我都叫同行 希望樓主諗清楚先 你可能做多3 5年又會轉工 到時1定2會幫到你行next step呢？

1）WH
佢嘅retail其實應該係SME d credit risk 唔是personal loan
不過亂 同 多野做就真

shitty好廢wor

巴打好勁

第一份係咪可以自己build model? 好似幾好玩咁

小弟而家喺間local 大bank做緊credit risk, 只係用緊group嘅model 去做analytics去報比hkma，無得自己build

呢份工係咪無乜前途可言?

樓主讀咩科

玻佬好閪

EY冇乜deal正常啦，呢期間間都冇乜生意

true

Citibank back office 某dept 勁仆街
成班人玩是非

西到爆炸
公司文化同做港資個感覺差唔多
華人社會點都係西

重要新加坡d字頭個間都出名chur, 重要之前成個loan team因為賣客料而冇左

不如做compliance個d重好， fraud同risk基本上可以一個dept做哂

我而家就係做緊d字頭果間
可能retail bank果邊chur d
我呢邊好多人 max 730就走曬咁制

你做咩dep

波佬想行自己嗰套
但太多老屎忽
無咁易改革到
老屎忽開始比人清算
有啲為左自保搵班細祭旗
新同舊既勢力角力緊
入到可能學完一套轉個頭行第二套

巴打係岩岩離職定仲係到？宜家仲改左好多，遲下有排搞

9樓？

離左職幾個月
大把人排隊走
基本上你見個個入親去都話伏

咁好彩我入左另一間同埋dept都冇乜野，順利做左第三個月

仲敢做銀行？栽員都唔緊要 係要等你4十幾歲先栽你

back office已經晚晚無盡ot啦
樓主諗清楚呀

bank 都要睇下你做咩
你又唔係做 treasury investment 果邊
做retail credit risk 咋喎
唔算好出路囉
留番喺big 4 好過啦

1

我都咁睇，big 4 真係唔錯。。。想有挑戰d一係做acct, 有時可能掉你去香港以外做

咁唔熟行情，開埋半個名都估唔到仲敢比意見？